如果冇指定診所，有病癥嘅人應該去邊度醫？

好多已爆發個案都係先有病癥，但啲人只會以為係普通流感，所以去私家診所醫，反覆幾次醫唔好先至去醫院醫，最後確診武漢肺炎
例如最近太古城個工程師就係咁嘅情況
事實證明如果冇指定診所，呢啲不確定患者會求其搵診所醫，咁樣唔係一樣有社區爆發風險咩？你根本唔知道太古城工程師數次求診期間已經感染咗幾多人
相反，如果有指定診所，就可以將風險集中、加強清潔、病人資料加強管理，但凡有相關病癥不論係流感定肺炎都一概視為高風險人士
咁樣唔係先至對所有人最好咩？

去差局

第47號個案都係
佢先於 2 月 1 日、3 日及 6 日求醫新都醫務中心，直至2月10日轉介醫院後確診
其實唔設立指定診所，只會帶比所有病人、所有鄰居額外風險，你以為冇指定診所佢哋就唔求醫咩？唔會囉

無得駁

明指有事就打電話叫白車送去醫院啦
仲周圍去

問題唔在於隔離營、指定診所

問題在於選址：
首先，隔離營無理由選址係你屋企隔離
邊可能揀5-10分鐘步行路程內播毒
西貢為例，對面海明明有更佳選址
就因為成本同距離遠唔簡
（邊可能因為成本而揀近民居？）

其次，被迫揀民居附近最少要有公眾諮詢，
即使無次選都要係區議會解釋選址原因
如果話時間緊急，咁咪召開緊急會議

問題在於繞過最熟悉地區民情既區議會，
選出多個差劣既診所、隔離地點

點樣有得明知有事
有d有咳冇發燒，有d有發燒冇咳，有d冇咳冇發燒淨係肚痾
醫生都要醫幾次醫唔好先至識得將病人轉介醫院喇
你兒登仔識得用鍵盤診症？

唔係話唔要指定診所，問題係全部指定診所喺正民居隔離，就算無人偷走都係增加咗嗰區嘅風險，更何況一定有人偷走。
黑驚咁撚多口罩咪去差館做隔離囉

全港一個指定診所，仲要set去離島，咁你就最開心喇
但結果呢？有冇人會去睇先
你要考慮埋實際情況架嘛
根本指定診所一定係要18區區區都有
再考慮埋規模、設備等條件，根本冇幾多選擇

真

當全世界都開始封鎖中國，香港已經沒有活路

中共政權的最高指導原則是維護政權，不是照顧人民。所以最好的防護設備，都分發給公安和解放軍。
相同的道理，港共為了維護政權，當然囤積防護設備給警察。

海峡论谈：美中军机台海角力 美议员提台湾SOS法案

習近平政權不穩，中共國即將爆炸
香港獨立，唯一出路

不能同意更多，set到無雷公咁遠，就算你鄰居有病徵，佢只會去附近普通診所睇多幾次，最後先去醫院，最後整個社區個傳染風險全部加大

算啦呢班兒登仔同佢地講都晒9氣

淨係睇到自己100米範圍內，冇諗過大範圍規劃

就算有指定診所
佢求診期間亦都一樣可以行嚟行去感染好多人。
點解唔係叫佢哋直接去call白車醫院或者警署以減低佢同人地接觸嘅機會呢？

卓健 總有一間係左緊

禮賓府

反醫護罷工嘅醫生診所

去指定診所點去？行路？咁即係邊個疑似奶野，就搭公共交通去啦，即係全車奶野，如果係醫院叫指定白車咪無咁大問題呀

搵警察叔叔求助

咁即係只要有咳、肚屙、四肢無力、發燒
就即刻call白車？

難得有質素既討論post

唔識
要問警察叔叔

個個咳2聲叫白車幾10架都唔掂

然後當政府買多100架白車時
就會有人問，有咁需要嗎？係咪想有白車掩飾實際運狗？

其實我覺得指定診所合理ge.
但唔撚該佢封撚左關先，屌佢老母。
同埋d診所你揀過，最遠離民居。同埋要足夠PPE！

無計，而家政府做咩都係錯，無民望嘅政府做嘢好難令人信服

唔好啊到時連登仔又話你濫用

有人偷換概念根本問題核心就係到，然後帶晒成班人去討論無意義題目

以前沙士嘅檢討報告叫政府起三棟傳染病大樓，但政府縮下又少一棟縮下又少一棟，最後只有一棟。跟住而家又話冇幾多選擇？

人地一直叫你未雨綢繆，但你臨渴先嚟掘井，咁人地起來反對仲要畀你話返轉頭？

唔好一講就講到咩嘢離島診所。咁大棟港中醫院舊址你個政府都唔用？

真, 因為呢8個月次次同狗一齊與民為敵, 所以民望低
無民望就個個覺得你做每一步都係害鳩香港人
所以而家樣樣都比人反係自己攞黎

攬炒，唔洗求醫

咪戇鳩啦死藍絲

幾條傻撚喺度扯貓尾

一樓有人答左你，或者加多個提議，就係去搵保皇黨

咁私家醫生全部唔好開啦

啱啊 起啲民居隔離全部人集體感染
遲下好似湖北咁啲人死哂係街
幾十架黑箱車都搞唔掂㗎啦
唔該你講嘢之前用下腦啦

五毛偷換概念？

有呢D病癥嘅人點知自己係唔係肺炎?
個問題係根本醫院踢撚晒腳，如果唔係非常時期所有睇感冒既都要當肺炎咁做啦，你整個甚麼診所擺明係放D疑似OR確診既人入去。

又明知自己有肺炎，打999OR醫院電話講聲人地就可以預先成套生化衣咁去你度做9你，而唔係去下私家醫生度連咩事都唔知結果到知道有肺炎疑似病癥時已經累到好多人啦!

個武漢肺炎病癥同普通病好似架咋!

你以為有指定診所佢地唔會周圍走咩？你以為有指定診所病人求醫就一定收佢入院？唔會囉，一陣有病嘅未確診中招，又周圍放毒，只會帶比所有鄰居額外風險。

唔白車咪16座嗰啲van仔囉
點都有人要搭車去嗰啲診所啦，又唔係好似seven咁梗有一間喺樓下。既然要搭車，搵專車車佢地去咪得。

然後既然搭得車，咁選址遠啲都無問題啦

就係呢個道理
因為個病人唔會覺得自己明知有事
認為自己係普通傷風咳 走去睇私家
當d人睇左幾次私家都唔等 先知出事
但話程可能已經爆開左病毒出去

其實好多醫院都係民居隔離，不如反對埋間醫院啦，執埋佢

啊而家先見你個名真係影撚衰大學生，你自己都識講呢堆野，你撚知自己咩事又點會去走指定診所?
我以為大學生LOGIC係好D架喎

我唔明喎，都2020年啦，call車依個概念真係咁難明咩

邊個話一定要用白車
政府咁多van仔

濫用白車本身已經係一直都有既問題
你調轉叫人咳2聲叫白車淨係可以去遠離民居既診所(數埋都唔知幾多間真係叫遠)
救護服務仲唔jam撚到仆街?

仲有你個方法唔work唔代表撐政府而家做法係啱

我係認為任何指定診所既選址都要問過區議會, 你政府話區區要一間嘛, 點解同區議會傾用邊間, 或者搵邊度改建一間?
再唔係有冇得按唔同區既意願唔同作唔同安排? 即係如果果區既人覺得由d人自己睇醫生再轉介好d既咪繼續

Where comes the van? 救護員呢？
有小小病徵就call白車，呢d叫濫用白車
小小傷風感冒就衝晒去醫院，令醫院更加不勝負荷
診所係要可以做到d test /screening

香港人真係犯賤

維穩post 拉

咪話唔駛去醫院架
診所揀喺啲遠離民居嘅地方咪得

點去？
咪話唔駛用白車囉，有病徵想睇醫生call van
政府唔同部門都有啲自己嘅van仔架，拎出嚟用囉

有幾難解決市民嘅反對？睇你肯唔肯接受其他方法咋嘛

咁你放到離島
啲人去離島就唔駛交通工具？
全部私家車？

講緊16座嘅普通白色van仔
唔係擺曬部門自己架撐嘅開工車

嗰啲診所全部都本身就係診所黎
再者而家邊個區議會有提議過其他正常少少既地點？

個班都有病徵, 始終唔可以一van載幾個病人, 而且都要救護員跟

救護員呢？

即係咁，你依家嘅18區診所咪又有人要搭車去

其實無論喺遠離民居嘅地方做診所定跟政府依家個plan，都應該有專車。你唔俾專車，搭公共交通工具咪仲危險。

點解需要救護員？
依家講緊嘅係本來你同政府都諗住俾佢自己搭巴士去十八區診所嗰班人 咁仲點解需要救護員

入警署求救

去狗屋囉 屌你老母仲要問

至於邊個做司機......都好明顯啦
最多太空衣嗰個部門做囉
一有物資 二都揸開狗車 三佢地咁堅守崗位抗疫

即係全香港有人流鼻水就要去指定診所？

如果18區各自有一個指定診所，我諗到時所有資源都可以向呢18間診所傾斜，即係佢哋一定會有快速流感測試、每日將可疑案例樣本搵去醫院再做肺炎測試
同埋重點係就算touchwood診所有病人中咗招，診所入面嘅醫護係用比普通診所更高規格嘅防護同清潔去看待病人，變相相對冇咁容易令醫護/其他病人受感染
指定診所唔係完美，唔係可以絕對解決問題，但比起普通診所一定更加安全同有效----對醫護、病人、社區都有好處

印象中流鼻水好似唔係病癥
但如果有病癥就應該去指定診所比佢分類

我睇指定診所呢個問題嘅時候，我係無時無刻都同緊「冇指定診所」嘅情況做對比
你哋指出指定診所嘅問題係成立，但好多其實如果冇指定診所，容許可疑病人於社區入面就醫都會有同樣問題，甚至問題更大

有你老味，醫院都無18間有門診，你食撚左屎?
一直都嘈緊政府唔肯俾資源同地起醫院，維穩再投放大把資源。

我之前都有同一個難題. 雖然只係小小事, 但又怕, 所以想去睇一睇.

又唔知應該去邊到睇, 又唔知應該坐咩交通工具去.

最後我打左比衛生處果個熱線電話, 佢同我講, 因為未有指定診所, 所以可以去私家又得公立又得.

到我去左公立, 個醫生同我講分唔到架 wo. 一係你等到時指定診所公布左再睇.

最後過左兩三日已經好得差不多, 虛驚一場

Set一間喺正你屋企隔離 你都會瓜瓜嘈
利申：唔反對指定診所但要搵間唔近民居

有聽取民意 封關
就唔會有咁多人中左病毒
而家 仲要係 住宅地區 開 病毒診所

所有都係 港共霸權 一手造成

嗰班晌晒大陸既香港人就唔駛返黎？

有啲病徵同普通流感好似 個個有病徵都call白車的話 多幾十架白車都唔夠你用

同意樓主 應該比人屌
其實我都諗唔明今次診所抗爭既邏輯係邊
不過有部分人認為總要搵野去做 去抗爭
一停左就會熄 著唔返

禮賓府隔離有間廢棄醫院，點解唔用嚟做隔離中心?

我要真攬炒